\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Spion}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {27 (6W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 15,
        con = 10,
        int = 12,
        wis = 14,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Fingerfertigkeit +4, Heimlichkeit +4, Motiv erkennen +4, Nachforschungen +5, Täuschen +5, Überzeugen +5, Wahrnehmung +6},
        senses = {Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {Zwei beliebige Sprachen},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Hinterhältiger Angriff (1-mal pro Zug)}
        Der Spion bewirkt zusätzlich 7 (2W6) Schaden, wenn er ein Ziel mit einem Waffenangriff trifft und beim Angriffswurf im Vorteil ist, oder wenn das Ziel sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von einem Verbündeten des Spions befindet, der nicht kampfunfähig ist, und der Spion beim Angriffswurf nicht im Nachteil ist.

        \DndMonsterAction{Raffinierte Aktion}
        Der Spion kann in jedem seiner Züge die Rückzugs-, Spurt- oder die Verstecken-Aktion als Bonusaktion ausführen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Spion führt zwei Nahkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Kurzschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kurzschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Handarmbrust}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 9/36 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
